日媒：15香港廢老攞俄國簽證 進入北方四島

日本共同社報道，15名香港遊客通過取得俄羅斯簽證，進入北方四島（俄稱南千島群島）的擇捉島。關於取得俄簽證進入北方四島，日本政府認為涉及到承認俄羅斯的主權，因此要求外國人不要造訪，但外國遊客仍絡繹不絕。

此次15名香港男女遊客，年齡介乎55至80歲，從南薩哈林斯克乘坐飛機進入擇捉島。這團人計劃在島上一間酒店住到周二，期間將遊覽火山及溫泉等島上名勝。報道指，6月曾有日本、英國、瑞士、新西蘭等國約40名遊客乘船登上擇捉島。去年7月，一個南韓團體亦在該島逗留。

日本與俄羅斯早前同意就北方四島的共同經濟活動啟動磋商，但另一方面俄羅斯表示，將指定北方四島為經濟特區，以吸引第三國投資發展旅遊業等，觸動日本政府神經。

日本共同社

下次我又去

終身bam佢哋唔畀佢哋入日本境，又或者一入日本就即係拉晒佢哋囉
烏克蘭都係咁對啲拎俄國簽證入克里米亞既外國人

係咪即係日本人都經俄羅斯去果到

終身拒絕進入日本境內，仲唔嚇到D廢老標尿

最好死撚曬垃圾廢老

領土主權問題
不嬲都係你有幾靠厚面去伸索

廢老揸CNO去俄國洗撚拎簽證